求教師轉行建議

各位巴絲，我13年係三大社科畢業。眾所周知，社科係無專業資格的學科，由於唔知做乜好，同好有熱誠去改變社會所以報左full time 通識pgde，佢又收我。

一年之後（2014），去左間中學做Assistant Teacher，第二年(2015)去到另一間做合約老師，以為之後好好景。

點知去到學期尾佢地話唔夠錢續約。嗰年好灰機，於是去左間出版社做編輯，發覺唔係好啱自己性格，因為環境太寧靜，無乜機會同人溝通。

所以2017/18年學期死死地氣揾左間學校做TA至今，但學校暗示下年唔會Keep我個位。眼見身邊的人事業都起飛，自己就停滯不前。年年揾學校我唔介意，但我介意自己事業毫無成長，甚至係倒退。

所以想問下有冇人可以點條路我行適合做咩？

除左教書，好似無乜技能。真係好煩！

AT 同 TA 分別幾錢人工？
做補習天皇囉如果係靚仔靚女

都係13.5k

Breaking bad

出版社編輯我估20K不過

做過，但性格真係唔多啱

襯後生，考返個專業。

你呢類處境既人，大灣區之後，只會越黎越多

補習社

樓主打滾左呢行幾年
知唔知近來趨勢 邊科最缺人

政府工

教書都13.5k

一校兩社工

STEM

教書年薪過100k

有啲AT無書教
識有得入班房的21k

邊啲專業好啲？
見到大灣區個規劃真係好無奈，邊緣左啲無專業能力的香港大學生

其實好多中學 (官中為主) TA唔洗教書都有16k
你俾人壓榨到乜咁

btw 有BSSc 其實可以試下報MSW做社畜

what social science?
Sociology?
Write a book and change the world: Karl Marx

psy
social science除左sw，揾工都煩啦

咁你咪讀返個professional degree囉
Social Work, Nursing, Law
你又唔係讀唔黎
psy即係港大或者中大grad啦
讀得psy英文差極都有限
夠啦

其實我被人水左讀緊個垃圾master，已經無錢再讀了。

個master係讀咩

其實我都有考慮過讀教育 但聽你咁講 不了 你覺得係你唔好彩定整個教育行業都一般？

有fd係英國讀完psy返黎，都係去中大讀MA洗底
之後去小學教英文咋，你好難搵到教育工

我好似識得樓豬

無諗得咁易報
因為大把碩士博士搵唔到食都係報MSW

去銀行做 sales 囉，反正你又鐘意對人，但壓力相對大好多

下。。。咁真係讀番個專業好d

咁都要報咗先得架大佬
唔係幾舊水報名費都慳下話
不過而家都2月尾, 好似...

成個行業都埋埋，年年揾大有人在。揾唔到就可能要代課/做住ta at先。不過平心而論，我都識幾個人揾到教席之後年年續。

你乜水呀？

一係就社工 master 一係就繼續搵教席
歷史 master 九唔搭八

佢讀錯pgde啦，通識無用，如果係英文應該唔洗做ta了。

你做咗咁多年野無錢讀
講到尾你都係未必想花時間轉行啫
否則借政府借屋企補多幾份習都有啦
唔想投入又想有產出
Good luck

身邊大把人無pgde都坐正做老師
樓豬發生咩事

如果我想低投入高產出
就唔會讀多個ma 啦
我都想讀返份專業的學位
但想一邊有穩定職業一邊讀多啲

教咩呀佢地？

通常小學多
做到老師都會畀人催報返PGDE架
中學更加無咩可能
專科專教咗好耐啦

一個教緊中四至六 Chem bio（哩個我都心諗唔撚係啊）
有啲教緊初中 咩科都有

係會被人催返去讀pgde 但起碼有教席先啦

投資有風險
你個歷史MA咁高risk
係speculate一項未落實的政策走向
同香港人去大灣區投資爛尾樓係一樣

相反nursing, social work呢d係existing market
讀完正正常常都做得返個份工

去考政府工啦
樓主三大soc sci grad 照計英文應該有翻咁上下，就算JRE考唔到2A3O點都執到一兩份

早啲上黎問連登就好

睇左咁耐，好似政府先係最好

依家開始prep 12月考jre差唔多

我幾個同樓主bg類近嘅fd pgde grad左好幾年都搵唔到教席 只能做ta/at
樓主加油 儘快脫苦海

多謝你呀
喺連登見到人鼓勵好開心tim

真係考政府啦
TA 真係昆水魚